# Events api
Этот кусман API отвечает за ядровую функциональность - хранение событий приложения и вывод статистики по ним

**TODO**: обдумать, а не сделать ли нам историю с двойными ts - одни клиентские, другие системные, чтоб не получать высокого уровня коллизий. Ключевой вопрос: доверяем ли мы времени с клиента (т е посчитанного нашей либой)

## POST events/set_object_property
#### request body:
```
{
    "object_id": "032901",
    "object_name": "Огурчики",
    "property_id": "residue",
    "property_name": "Остатки",
    "value": 1304,
    "unit": "kg",
    "user_id": "1234231",
    "ts": 1230994030
}
```
* **object_id** - id of object
* **property_id** - id проперти
* **value** - значение (числовое)
* **unit** - строковое обозначение едениц измерения (если в штуках - то None)
* **ts** - таймстемп события

#### response body:

В случае успеха:
```
{
    "status": "succeed"
}
```

#### как рабоатет:
Сначала идем в табличку **bf_{env}_meta_property_params**. Если там нету записи о этом параметре - то создаем. Если уже есть запись то сравниваем единицу измерения из аргументов с той, что есть. Если не совпадают - возвращаем ошибку.

Далее делаем новую запись в табличку **bf_{env}_object_properties**. Вроде параметров должно хватить для записи.


## POST events/add_event
#### request body:
```
{
    "object_id": "032901",
    "object_name": "Огурчики",
    "event_id": "total_sold",
    "event_name": "Продажи",
    "weight": 1304,
    "unit": None,
    "ts": 1230994030,
    "user_id": "1234231",
    "params": "\{\"param1\": 1\}"
}
```
#### response body:
```
{
    "status": "succeed"
}
```
#### как рабоатет:
Сначала идем в табличку **bf_{env}_meta_event_params**. Если там нету записи о этом событии - то создаем. Если уже есть запись то сравниваем единицу измерения из аргументов с той, что есть. Если не совпадают - возвращаем ошибку.

Делаем новую запись в табличку **bf_{env}_object_events**.


## POST events/get_object_properties
Эта процедура для возвращения набора параметров обьекта. Такими параметрами могут быть:
* текущие значения параметра обьекта (*property_id="residue"*)
* некоторая агрегированная функция по событиям (*property_id="sold.total(3120000)"*)

Какие агрегированные функции мы поддерживаем:
* <property_id> - возвращает текущее значение параметра
* <event_id>.total(<agregation_period>) - возвращает количество событий некоторого типа за заданный периуд (периуд задается в секундах)

Это небоходимо для того, чтоб клиент не делал 100 запросов, а мог бы махом выкачать нужную информацию за один раз
#### request body:
```
{
    "object_id": "0203023",
    "requests": [
        "residue(2008-01-01)",
        "residue",
        "sold.total(1323434)",
        "sold.total(month)",
        "sold.total(2008-01-01,2009-01-01)"
        ...
    ]
}
```
* **object_id** - для какого обьекта вычитываем
* **requested_properties[].property_id** - какие проперти нужно вренуть
* **requested_events[].event_id** - какие события нужно вернуть
* **requested_events[].agregation_period** - за какой периуд статистику по событию нужно собрать. Параметр передается секундах (так-то градация будет примерно по дням - секунды это на вырост, чтоб потом не страдать))
а requested_events - это массив записей следущего вида:

#### response body:
```
{
    "results": [
        {
            "request": "residue(2008-01-01)",
            "value": 123,
            "unit": "kg"
        },
        {
            "request": "residue",
            "value": 12333,
            "unit": "kg"
        },
        {
            "request": "sold.total(1323434)",
            "value": 123,
            "unit": None
        },
        {
            "request": "sold.total(month)",
            "value": 123,
            "unit": None
        },
        {
            "request": "sold.total(2008-01-01,2009-01-01)",
            "value": 123323132,
            "unit": None
        },
    ],
}
```
#### как рабоатет:
Для начала разбираем по паттернам все запросы. Он должен быть уложен в один из паттернов описанных выше. Далее для каждого такого разобранного на параметры запроса проверяем, а есть ли в базе такой параметр/событие у обьекта, и правлиьного ли он типа (нельяз ведь например посчитать total для параметра). После этого уже идем конкретно в список событий и для каждого запроса генерим результат.
* При подсчете *<event_id>.total(<period>)* мы складываем все **weight** прилетевших за этот периуд событий
* При подсчете *<event_id>.total(<start-date>,<end-date>)* мы складываем все **weight** прилетевших за этот периуд событий
* При подсчете *<property_id>* возвращаем просто последнее значение

## POST events/get_object_meta
Процедура возвращает какие могут быть отображены параметры/события для некоторого обьекта

Этот списочек мы выводим на клиенте пользаку, чтоб тот мог из них выбрать
#### request body:
```
{
    "object_id": "102930200"
}
```

#### response body:
```
{
    "name": "Огурцы развесные",
    "properties": [
        {
            "name": "Остатки",
            "property_id": "residue",
            "unit": "kg",
        },
        ...
    ],
    "events": [
        {
            "name": "Продажи",
            "event_id": "total_sold",
            "unit": None
        },
        ...
    ]
}
```
#### как рабоатет:
Читаем мета таблички (object/params/events) и на их базе генерируем эти два списка


## POST events/set_object_meta
Процедура обновляет meta информацию для некоторого обьекта. На данный момент может только задавать human-readable name для обьектов/событий/параметров

#### request body:
```
{
    "object_id": "102930200",
    "object_meta_set" : {
        "name": "Огурцы",
        "unit": None,
    },
    "events_meta_set": {
        "total_sold": {
            "name": "Продажи",
            "unit": None,
        },
    },
    "properties_meta_set": {
        "residue": {
            "name": "Остатки",
            "unit": "kg",
        }
    },
}
```
* **object_id** - айди обьекта для которого мы меняем параметры
* **object_meta_set** - опциональный ключ, содержит набор мета-аргументов которые мы хотим задать этому обьекту. Пока поддерживаем толкьо **name** (в базе **human_readable_name**)
* **events_meta_set** - дикшенери, в котором ключ - id события, значение - набор мета агрументов которые мы хотим выставить событию этого обьекта. Пока поддерживаем толкьо **name** и **unit** (в базе **human_readable_name**)
* **properties_meta_set** - дикшенери, в котором ключ - id параметра, значение - набор мета агрументов которые мы хотим выставить параметру этого обьекта. Пока поддерживаем толкьо **name** и **unit** (в базе **human_readable_name**)

#### response body:
```
{
    "status": "succeed"
}
```
#### как рабаотет:
Читаем мета таблички (object/params/events) для существующих записей - меняем указанные поля на новые.


## POST events/property_graph
Процедура возвращает точки для построения графика изменения некоторой проперти/количества событий. На данном этапе градация по дням и отдает за последние 30 дней.
Возможные запросы:
* <property_id> - точки - значения параметра за день (пока произвольные)
* <event_id>.total - возвращает количество событий некоторого типа за заданный периуд (один день)


#### request body:
для графика по одному из значений
```
{
    "object_id": "102930200",
    "request": "sold.total",
    "for_days_count": 21,
    "start_date": "2017-04-23",
    "end_date": "2017-04-24"
}
```
или для запроса графика по несокльких значениям:
```
{
    "object_id": "102930200",
    "requests": ["sold.total", "residues"],
    "for_days_count": 21,
    "start_date": "2017-04-23",
    "end_date": "2017-04-24"
}
```

* **object_id** - айди обьекта для которого мы меняем параметры
* **request** - по какому параметру строим график
* **requests** - по каким параметрам строим график
* **for_days_count** - построить график за последние *for_days_count* дней. Используется толкьо если не заданы *start_date*+*end_date*
* **start_date** - начальная дата, за которую вывести график YYYY-MM-DD
* **end_date** - начальная дата, за которую вывести график YYYY-MM-DD

#### response body:
для графика по одному из значений
```
{
    "unit": "kg",
    "min_x": 0,
    "max_x": 30,
    "pts": [
        {
            "date": "2017-04-23T18:25:43.511Z",
            "x": 0,
            "val": 32
        },
        ...
    ]
}
```
или для запроса графика по несокльких значениям:
```
{
    "units": ["kg", NULL],
    "min_x": 0,
    "max_x": 30,
    "pts": [
        {
            "date": "2017-04-23T18:25:43.511Z",
            "x": 0,
            "values": [32, 234]
        },
        ...
    ]
}
```
* **unit** - возвращает в каких единицах измерения значения.
* **units** - то же самое, но для запроса по несокльким величинам
* **min_x**, **max_x** - размерность графика по оси X
* **pts.date** - какой дате соответсвует точка
* **x** - какой координате соответсвует точка
* **val** - значение в этой точке (для графика по одному значению)
* **values** - значения в этой точке. Отстортированы в том же порядке, в каком были поданы аргументы

#### как рабаотет:
Да вроде довольно очевидно как.
